# Forma d'onda
In elettronica si parla spesso di forme d'onda per rappresentare i segnali. Una forma d'onda e' la rappresentazione cartesiana dell'andamento della grandezza elettrica (tensione o corrente) nel tempo. Ci dice in modo grafico come varia nel tempo la *tensione in un certo punto* o la *corrente in un certo ramo*